# Конфигурация клиента

## Конфигурационный файл

Конфигурация хранится в корне репозитория курса в файле `.clippy.json`

### Опции

| Имя | Тип | Описание  |
| - | - | - | 
| `warmup_targets` | Список строк | Список CMake-целей для команды `warmup` |
| `forbidden_patterns` | Список строк | Список глобально запрещенных паттернов из решений |

## Профили сборки

Профили сборки задаются в `build/profiles.json` относительно корня репозитория.

### Пример

```json
{
  "Debug": [
    "CMAKE_BUILD_TYPE=Debug"
  ],
  "Release": [
    "CMAKE_BUILD_TYPE=Release"
  ]
}
```
